「畫餅將來不充腸」 麥玲玲解讀：預示明日大嶼一場空

明日大嶼一場空

至於麥玲玲則表示，86號籤籤文第一句為「石田為業喜非常」，若按籤文解讀，「石田係種唔到嘢，『喜非常』係反話嚟、自己呃自己，以為自己有田，但又唔知道啲田全部得石，係耕唔到、無收成，中國以農業為本，如果攞咗石田真係唔開心。」她又指，車公預示明日大嶼的計劃一場空，「『畫餅將來未見香』即畫餅充飢，虛幻嘢、車公話畀你知攞到塊石田，但『怎曉田耕耘不得』，即你以為自己擁有好多資源、好多田地，但其實係耕唔到，種來種去原來一場空。」

她又稱，籤文的「那知餅食不充腸」就呼應前句，「即虛幻、海市蜃樓，你嗰方向錯咗，你以為自己有田有地，走去耕，但原來嗰塊係石田，即係自己呃自己，好明顯係講緊明日大嶼啦。」

被滅口了

食咗誠實豆沙包？

佢都搵夠啦

玲玲RIP

等抑鬱啦

信麥玲玲 好過 解籤佬同個劉業強

咁夠pot

唔知點解已經笑唔出

解籤師傅陳天恩表示，86籤籤頭為「畫梅止渴」，形容籤文預視香港未來一年形勢非常之差，並解釋今年大會廟祝解籤時語焉不詳，是「唔夠膽解落去，所以唔解好過解」。

居然由佢講出口

點睇咁多智障信蘇民X、麥0X、李承X講野？

咁你今次信唔信

係車公講喎，呢啲卡啦蘇負責解啫

車公是反共分子

係人都知會一場空，目的係清空庫房cap水啫

呢支籤咁直點兜呀

車公原來係港獨份子

而家係神仙講到好白了

港共政府

解籤師傅陳天恩指「畫餅將來未見香」是代表香港為未來籌謀規劃的基礎建設，將會諸事不順，港人無法受惠。王心義攝(蘋果日報)

解籤師傅周森指籤文反映政府不得人心。王心義攝(蘋果日報)

86籤籤文為「石田為業喜非常，畫餅將來未見香；怎曉田耕耘不得，那知餅食不充腸」。何家達攝(蘋果日報)

新界鄉議局主席劉業強今早按照習俗，在沙田車公廟為香港求籤祈福，求得86籤中籤，籤文為「石田為業喜非常，畫餅將來未見香；怎曉田耕耘不得，那知餅食不充腸」，解曰：出入謹慎，家宅不吉；自身平安，求財不遂。劉指籤文顯示香港儲備足夠是一塊福地，但香港的規劃、政府的施政都需要市民支持，才能有更好的明天。「守護大嶼聯盟」在其fb專頁發文指，應該是講東大嶼計劃，「個個都問咁講畫餅仲唔係政府成日講嘅造大個餅嘅土地供應？一定係講東大嶼啦！」玄學家麥玲玲認為，車公預示「明日大嶼」的計劃最終一場空；解籤師傅亦指香港未來籌謀規劃的基礎建設，將會諸事不順，港人無法受惠。

相關新聞：【提提你】大年初二做咩好？

廣告

快啲嚟下載啦！果籽新春〈豬年貼籽-多豬慎入〉WhatsApp Stickers｜

劉業強指社會大眾有不同意見是正常，「只要大家朝住好嘅方向一定OK」。不過，車公廟門外多名解籤師傅均狠批籤文反映香港問題叢生，認為是車公顯靈要求政府高層減少挑起紛爭，要該順應民意。解籤師傅陳天恩表示，86籤籤頭為「畫梅止渴」，形容籤文預視香港未來一年形勢非常之差，並解釋今年大會廟祝解籤時語焉不詳，是「唔夠膽解落去，所以唔解好過解」。

相關新聞：【迎豬年●冷知識】過冬唔凍過年凍？乾冬濕年？傳統智慧可信嗎

陳師傅續指，籤文首句「石田為業喜非常」應是指香港基礎不足，因為自石頭田生出的禾苗必定又少又差，反映香港房屋供應嚴重不足，「幾百人爭一間屋」。而第二句「畫餅將來未見香」則是代表香港為未來籌謀規劃的基礎建設，將會諸事不順，港人無法受惠，沙中綫連番爆出醜聞已經應驗；第三句「怎曉田耕耘不得」即是指政府漠視民意，強行就「明日大嶼」等「大白象」工程上馬，惹起民怨。籤文第四句「那知餅食不充腸」更代表相關建設「得個睇字」，並非為香港市民着想，而是為「每日150個」服務，「填東大嶼真係有必要咩？啲錢攞去邊，畀啲咩人住？大家心中有數。」

「（香港）來年有日子過，斬我個頭當凳坐！」陳師傅說。他強調政府班子近期施政連番失誤，例如在提高長者綜援年齡資格，以及派發4,000元等議題上與立法會議員產生不少磨擦，亦惹來市民不滿。

陳師傅又稱，位處今年南方的香港流年不利，容易受西方「三煞位」影響，易招波瀾。他續解釋，西方除可指歐美國家外，也同時代表林鄭月娥；因為林鄭屬雞，雞在天干地支中為酉，同屬西方，故籤文亦反映上天不滿娥特班子的表現。他忠告林鄭應該「對香港人好啲」，施政上切忌走前特首梁振英的「舊路」，香港才能避過外圍災劫。除政治環境在未來一年繼續凶險外，陳又建議市民減少投資，保本為上，因為籤文同時預視今年經濟情況極差，「股票有股票冧，樓市有樓市冧。」

原來林奠不利香港，唔怪得揀佢做

00姐拎左加拿大護照未?

00姐最台係邊位

後台

玲玲jer

搞明日大嶼 班牛屎佬最唔開心
支籤係點樣求返嚟
你明啦

玲玲玲玲我有野問，問下香港既地運
香港好爛滾 過幾年就過身

笑死 睇新聞調返轉晒嚟講
係咁叫人撐政府先會好
知唔知個柒字點寫

睇黎玲玲姐近排唔係好掂
要講真話黎R人買佢本書

玲玲咩事

連登屌咩紅咩 又再實現 玲玲咁夠彊一定爆紅

本身支籤已經咁撚白 好難格硬解其他野

劉業強自己求完自己解，話咩意思指市民要多支持政府施政

777信上帝

其實睇內容似下簽多過中簽

車公 : 我講到咁明都搵人解，係唔係要現身屌柒你地先明？

共撚大膽

解籤其實好主觀
夾硬要黎 好似沙士個年求下下簽
肥平都話係香港衰到已經無得再衰 黎緊會好番
結果睇下2003年搞成點

好似個個出名風水佬求都係運勢差

雖然條肥婆好核突，不過佢之前都唔係幫政府果邊
唔似蘇民峰

車公講到咁
已經有d火

最準嘅一次

籤詩呢啲開放無限詮釋，所謂堪輿玄學上我冇乜點特別留意亦都唔識
我比較留意啲籤詩本身

幫下口啦

呢支簽仲衰過下下簽

係 啱啱一路食飯一路睇 尷尬到我
鄉議局條柒頭 幫香港求籤 夾硬講埋啲鳩野 同張籤完全無關係 一味講香港基底好 有優勢 只要市民配合政府既政策 就會發展得好 明明張籤唔係講依啲野
屌你啲優勢咪又係英國佬打低既

00姐好野

00姐終於威返次

被胃痛
被車禍

好多年前俾人踢爆佢睇羅更左右都調轉 個陣child登仔應該未出世

基本一個閱讀理解正常嘅中學生都識解
淺到唔係文言文咁

唔係話迷信 但真係幾應景

洗頭艇

真正嘅高人係唔需要道具

連車公都明示曬
不過永遠無法屌醒裝睡的狗奴才

唔係！真係中簽
因為無野衰得過柒鵝做特狗
放生689

係咪算到再唔積d陰德嘅話第時會落18層地獄

講野岩連登仔聽咪話解得好

神鬼如何兩不分係 下籤？

搵夠又點，充公晒你

之前果支？

佢真係算得好準架 英女皇衣食無憂都算到

官式回應：明白車公對建造人工島的關注，並十分尊重車公發表意見的自由。惟當局考慮人口和樓宇老化、改善居住環境和個人休憩空間等因素，初步評估後，認為計劃的填海規模有需要而且可行，也符合土地供應專責小組提出的方向。
當局會進行所相關土地勘測、技術研究、項目對交通、環境等影響的評估以制定方案，為日後的公衆諮詢提供更全面的資料。

信習帝

比啲掌聲有請

俾唔夠，玩攬炒？？？

清空庫房,然後取消香港特區
你睇777笑得咁奸就知,成日話做多3年去英國退休

大灣區？

無啦啦講真話做咩

做得呢啲
都信曲解簽文同被滅口嘅後果差唔多咁仆街
支韱仲要明示晒
咁都格硬曲解真係會節墮

平時就話風水on9
依d新聞就信

唔信就on9
廿年嚟中國搞咗幾多風水陣搞到香港咁

明顯係以訛傳訛，child登仔咁都信到十足十

今次係車公講野 唔係麥00講野 00係幫神靈解讀

石田係講緊大灣區,明日大嶼係內政所以可以批評,但灣區係中央國策麥玲玲就唔敢提,推晒去明日大嶼度.

車公年年都好準

有樓唔可以放嘅咩

可以幫手兜
話係經濟
政治、立法會

有聲

推

佢真係想死喎

乜反明日大嶼就港獨

咁黃之峰都反大嶼 佢又港獨lo

Wiki:黃之鋒（英語：Joshua Wong Chi-fung；1996年10月13日－），香港自決派社會運動人士，現任香港眾志秘書長。曾任學民思潮召集人，因為關注香港教育局打算新設德育及國民教育科而知名於香港，並因而加入香港社會運動。黃之鋒不主張香港獨立。

唔好亂屈車公喎

年年求咩簽解出來都話叫人撐正苦 當人傻架咩

所以肥平而家既下場咪一世坐監

佢終於揸返岩個羅庚啦

cctvb?

呢支係中下籤

唯一睇得明完全無料
雖然我知係免費咁解

其實個島起完玲玲都收左山
到時都冇人得閒屌佢神棍
但都咁敢言 佩服

G奶好波

亂解的報應

支簽講嘅唔只明日大嶼，
林鄭又好，五毛狗又好，全部都係畫餅充飢嘅一份子
根本而家無論係政府或者係大公司全部都中意做門面嘢
畫個餅又以為有嘢食，攞住塊耕唔到嘅田又以為自己好多籌碼
簽文講到明，香港咁嘅風氣落去一定冇運行

最諷刺係支簽呢頭講緊班官，
果頭劉業強響鏡頭面前叫人支持政府話冇事

沙田果支仲大鑊，叫人出入謹慎
沙中線有排煩，港鐵出軌月台塌下嘅大型意外
應該會死好多人

唔信還唔信，但on9到曲解就一定要踢爆

玲玲姐小心條屍畀人拎去填海

無論古今中外，聖經先知祭司、中國算數師，最接近神鬼界嘅人，曲解誤傳神鬼嘅意思，終不得好死

俾佢夾一夾
今年有排發

敢言

似係講成個香港

有優勢而冇辦法發揮
會逐步退出一線城市

唔關大愚事

支那用心良苦

其實話石田講緊食老本，香港固有土地都得，話哩D土地係不充腸/明日大嶼供應嘅土地都係唔夠，要諗多D其他方法

繼續撐明日大嶼

兩登定律

越紅越反 越反越紅

越捧越廢 越廢越捧

睇嚟下年開始求籤都要造假了

車公都叫林鄭收嗲，唔好搞咁多on9野

如果係文革時期 廟都比人拆撚埋 車公都比人爆頭

麥玲玲煽動顛覆國家政權罪
深圳見

玲玲姐

車公真係堅，鑊鑊都好到肉

佢算到英女皇一生大富大貴
好撚準

境況堪虞學家

我地有請玲玲

中共：你地一場空啫，我唔係喎

佢信刁帝就真

到時佢一定去唔到英國

車公

車公 rip

tvb會唔會封殺

車公顯靈呀!

搶曬一萬億呢世都用唔曬

tvb幾時封殺麥玲玲

支簽幫成個香港求
意思應該指香港所有政策大體出黎個結果都會係咁
唔單指明日大嶼
依家見個勢都似啦, 個政府依家樣樣野都搞到咁
諗親啲政策無樣係work, 出到黎啲結果樣樣俾人鬧

下年無玲玲睇喇

就算佢唔講我都覺得明日大愚會出事啦

香港得返500億 你仲話拎1萬億起軍艦島

搵夠啦，又成日出鏡客串，又紅到日本，發財立品姐，真係靠本書咩

留明出年希望仲有00睇下

個post好明顯係講緊佢夠膽講真話解支籤, 信唔信就另一回事

林鄭要執意造大個餅

豆腐渣工程不出十年一定出事
等睇西九站 沙中綫 港豬澳

到時無人問責，亦無人被拉，調查不了了之，傳媒噤聲，死者家屬被打壓。 都已經睇到會點。

唔係上埋日本節目喇咩

當年沙士抽中下下籤之後都拎起晒啲下下籤啦

00姐算唔算到自己將來會被中央搞死

TVB點播

咁從科學角度黎講的確係唔夠，每年16000個

畫港未來未見香
香=香港

餅

年年解籤都係用返嗰幾句萬能key

市民政府上下齊心
少啲爭拗
政通人和
經濟繼續發展

屌那星 由細到大都唔信鬼神風水之說
今日我竟信了

你估風水佬唔驚折墮呀，枝籤普通人都解得明，點擘大眼講大話，係班官先咁撚無恥

CCTVB封殺玲玲

反喇反喇，車公顯靈，大家都反喇。。。。

封殺玲玲
再封殺埋車公
下年改拜天后
天后講嘢唔啱聽就封殺埋佢

佢哋出術
全個籤桶同一枝籤

支簽係同共狗講，你地搞咁多名目野，就算搞冧埋香港，你地都cap唔到水

劉業強解到

終於有人講真話啦

曲解籤文會節福節壽 連解籤佬都唔敢解 牛屎佬都幾夠薑

好多時籤文係有警世所用，所以用中籤。

即係只要中籤者肯去改變，就可以逢凶化吉。去到最後，件事可能扭轉。

但如果中籤者仍然我行我素，唔聽勸告，後果則同下籤相當。

車公呢支籤好明顯係勸緊當權者。

不過林鄭呢個人咁好勇鬥狠，身邊又咁多小人，解籤解到好似支上籤咁，都係算吧啦。

有個解簽佬解指政府嘅政策，市民受惠唔倒。

我覺得都解得幾好，政府以為對市民好嘅野，但根本唔實際，好似石田同畫餅咁。派$4000都派到一舊屎咁。

可能會轉拜習帝

風水佬會呃你十年八年，如果佢唔呃你，可能佢真係得返十年八年

其實年年都想問 點解鄉議會有資格代表香港人求籤

想問下麥師傅新春金多寶開咩冧巴？

除左第一年 年年都覺得車公求籤個廟祝會收起晒d下下簽 咁點都有得解下
今年依支卦字面咁睇點都係警告求籤者腳踏實地唔好諗埋d on9大白象
唔係到時就畫餅充飢等餓死
當佢就算有人為因素揀走下下籤都好
車公已經用盡方法警告世人

有錢既各位準備移民了

自從肥平之後無人敢去

其實立法會主席可以去下
不過而家個主席求兩野可能變第二個肥平

She is from the devil

搵計搞到佢返唔到uk

洗撚你講咩玲玲
啲錢去撚哂大陸啦

Push

推呀

啱聽 = 神算
唔啱聽 = 神棍

解籤唔同閱讀理解
加上姓劉既除左識閪解籤之外 佢咪又係幫政府既

上中下籤根本唔使理

解籤唔同閱讀理解 何志平唔識就真係主觀咁解啦

人唔笑狗都吠

第一次會信麥玲玲預言

車公顯靈直線抽擊？

根本就係林鄭出口術、叫班地產商收皮，政府係唔會收棕地比班地產商搶錢

車公都睇唔順眼顯靈點醒你班港豬
點知俾個粉餅曲解自己意思…

「石田為業喜非常，畫餅將來未見香；怎曉田耕耘不得，那知餅食不充腸」

車公嘅意思係，石田耕耘不得，但可改變用途：攞翻啲農地、收翻高球場起樓。

希望支持建制個班人食返豆腐渣惡果
就好似支持建制個班老人家，依家就要食返惡果出黎開工

報應一黎佢就知驚

係就係一場空
不過係洗左1萬億都一場空

今年呀蘇文風都話中國氣數已盡

等睇報應

00rip

重案組出動拉車公未

仆街仲話起一萬億人工島
上星期先話庫房得返幾百億